%@metapost:paraperp604exo008.mp
%@Dif:2
\compo{1}{paraperp604exo008}{1}{Sur la figure ci-contre, le codage
indique que :
\begin{itemize}
\item les droites $(AD)$ et $(CD)$ sont perpendiculaires ;
\item les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Que peux-tu dire des droites $(AB)$ et $(AD)$ ?
\item Justifie ta réponse.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Application directe, avec une figure codée, des propriétés de démonstration sur les droites parallèles et perpendiculaires.